## p10 
t10.给出并证明$(A-B)\cup C=A-(B-C)$的充要条件:
条件:$A\supseteq C$
证明:$(A-B)\cup C=C\cup (A\cap \overline{B})$
$=(A\cup C)\cap (\overline{B}\cup C)$
$=(A\cup C)\cap \overline{B\cap \overline{C}}$
$=(A\cup C)\cap \overline{B-C}$
$=A-(B-C)$

t11.
$1.\,(A\cup B)-C=(A-C)\cup(B-C)$
证:原式$=(A\cup B)\cap\overline{C}$
$=(A\cap\overline{C})\cup(B\cap\overline{C})$
$=(A-C)\cup(B-C)$

$2.A-(B\cup C)=(A-B)\cup(A-C)$
证:原式$=A\cap\overline{B\cup C}$
$=A\cap(\overline{B}\cap\overline{C})$
$=(A\cap\overline{B})\cap(A\cap\overline{C})$
$=(A-B)\cap(A-C)$

$3.(A-B)-C=(A-C)-(B-C)$
证:原式$=(A\cap\overline{B})\cap\overline{C}$
$=A\cap\overline{C}\cap\overline{B}$
$=(A\cap\overline{C}\cap\overline{B})\cup\emptyset$
$=(A\cap\overline{C}\cap\overline{B})\cup(A\cap\overline{C}\cap C)$
$=(A\cap\overline{C})\cap(\overline{B}\cup C)$
$=(A-C)\cap(\overline{B\cap\overline{C}})$
$=(A-C)-(B\cap\overline{C})$
$=(A-C)-(B-C)$

证明n个集合交的广义结合律:
即证明$A_1\cap A_2\cap\cdots\cap A_n=(A_1\cap A_2)\cap(A_3\cdots\cap A_n)$
对$n=2$, 显然成立
设$n=k$时成立,即$A_1\cap A_2\cap\cdots\cap A_k=(A_1\cap A_2)\cap(A_3\cdots\cap A_k)$成立
则当$n=k+1$时,
$A_1\cap A_2\cap\cdots\cap A_{k}\cap A_{k+1}=((A_1\cap A_2)\cap(A_3\cdots\cap A_{n}))\cap A_{k+1}$
$\because ((A_1\cap A_2)\cap(A_3\cdots\cap A_{n}))\cap A_{k+1}$
$=(A_{1}\cap A_{2})\cap((A_3\cdots\cap A_{n})\cap A_{k+1})$
$=(A_{1}\cap A_{2})\cap(A_3\cdots\cap A_{n+1})$
$\therefore A_1\cap A_2\cap\cdots\cap A_{k}\cap A_{k+1}=(A_1\cap A_2)\cap(A_3\cdots\cap A_{k+1})$, 由归纳法得证

## p29
t2.$A=\{1,2,3,4,5\},(a,b)\in R\Leftrightarrow a+b\leq6$
$(1)\,R=\{(1,1),(1,2),(1,3),(1,4),(1,5),(2,1),(2,2),(2,3),(2,4),(3,1),(3,2),(3,3),(4,1),(4,2),(5,1)\}$
$R^{-1}=R$

$(2)\,R$不是自反的,是对称的,不是反对称的,不是传递的.

t4.
   $(1)R和S是传递的\Rightarrow R\cup S是传递的$
	假:$A=\{1,2,3\},R=\{(1,2)\},S=\{(2,3)\}$}
   $(2)R和S是传递的\Rightarrow R\cap S是传递的$ 
	真:$(a,b)\in R\wedge(a,b)\in S\wedge(b,c)\in R\wedge(b,c)\in S$
	$\therefore (a,c)\in R\wedge(a,c)\in S$
   $(3)R和S是传递的\Rightarrow R\circ S是传递的$
	假:$A=\{1,2,3\},R=\{(1,2),(2,3)\},S=\{(2,3)\},R\circ S=\{(1,3)\}$
   $(4)R是传递的\Rightarrow R^{-1}是传递的$
	假:$A=\{1,2,3\},R=\{(1,2),(2,3)\},R^{-1}=\{(2,1),(3,2)\}$
   $(5)R和S是自反的\Rightarrow R\cup S是自反的$
	真:$\forall a\in A,(a,a)\in R\vee(a,a)\in S$
   $(6)R和S是自反的\Rightarrow R\cap S是自反的$
    真:$\forall a\in A,(a,a)\in R\wedge(a,a)\in S$
   $(7)R和S是自反的\Rightarrow R\circ S是自反的$
    真:$\forall a\in A,(a,a)\in R\wedge(a,a)\in S$
    $\therefore \forall a\in A,(a,a)\in R\circ S$
   $(8)R和S是自反的\Rightarrow R^{-1}是自反的$
	真:$\forall a\in A,(a,a)\in R$
    $\therefore \forall a\in A,(a,a)\in R^{-1}$

t7.
$A$上的二元关系$R$是传递的$\Leftrightarrow R^2\subseteq R$
证明:
$R^{2}=R\circ R=\{(a,c)|\exists b\in A,(a,b)\in R\wedge(b,c)\in R\}$
$\Rightarrow\because R是传递的\therefore \forall aRb\wedge bRc\Rightarrow aRc\Rightarrow R^{2}\subseteq R$
$\Leftarrow\because R^{2}\subseteq R\therefore \forall aRb\wedge bRc\Rightarrow aRc\Rightarrow R是传递的$

# P30
t14.
1. R是自反的$\Rightarrow s(R),t(R)$是自反的
证:$\forall a\in A,(a,a)\in R$
$\forall a\in s(R),t(R)$
$s(R)=R\cup R^{-1}$
$若a\in R,(a,a)\in R,若a\in R^{-1},(a,a)\in R^{-1}$
$\therefore (a,a)\in s(R)$
$\therefore s(R)$是自反的
$t(R)=\bigcup_{n=1}^{\infty}R^n$
对于$R^{1}=R,(a,a)\in R$
对于$R_{i}=(R_{i-1})\circ R,(a,a)\in R_{i-1}$
由归纳法,$(a,a)\in R_{i}$
$\therefore t(R)$是自反的

2. $R是对称的\Rightarrow r(R)和t(R)是对称的$
证:$\forall (a,b)\in R,(b,a)\in R$
$r(R)=R\cup I_{A}$
$\forall (a,b)\in r(R),若a\neq b,(b,a)\in R$
$若a=b,(b,a)\in I_{A}$
$\therefore (b,a)\in r(R)$
$\therefore r(R)$是对称的
$t(R)=\bigcup_{n=1}^{\infty}R^n$
$\forall (a,b)\in t(R)$
若$(b,a)\in R$,则传递闭包t(R)至少包含所有的对称对
对于$(a,b)\in R^i,(b,c)\in R^j$
$(b,a)\in R^i,(c,b)\in R^j$
$(a,c)\in R^{i+j}$
$\therefore (c,a)\in R^{i+j}$
$\therefore t(R)$是对称的

3. $R是传递的\Rightarrow r(R)是传递的$
证:$\forall (a,b)\in R,(b,c)\in R,(a,c)\in R$
$r(R)=R\cup I_{A}$
$\forall (a,b)\in r(R),(b,c)\in r(R)$
$若(a,b)\in R,(b,c)\in R,则(a,c)\in R,(a,c)\in r(R)$
$若(a,b)\in I_{A},(b,c)\in I_{A},则(a,c)=(a,a)\in I_{A},(a,c)\in r(R)$
若$(a,b)\in r(R),(b,c)\in I_{A}$,则$b=c,(a,c)\in R,(a,c)\in r(R)$
若$(a,b)\in I_{A},(b,c)\in r(R)$,则$a=b,(a,c)\in R,(a,c)\in r(R)$
$\therefore r(R)$是传递的

说明"$R是传递的\Rightarrow s(R)是传递的$"为假:
$R=\{(1,2),(2,3),(1,3)\}$
$s(R)=\{(1,2),(2,3),(1,3),(2,1),(3,2),(3,1)\}$
$(3,1)\in s(R),(1,3)\in s(R),(3,3)\notin s(R)$


